\section{Arquitetura conceptual e \textit{stack} tecnológica}
\begin{figure}[h]
  \centering
  \includegraphics[width=\textwidth]{arquitetura_diagramv3}
  \caption{Arquitetura conceptual}\label{fig:arq}
\end{figure}

\subsection{Arquitetura conceptual}
No desenvolvimento deste projeto, foi escolhido usar o \textit{docker}\cite{docker} para cada um dos componentes.
Havendo assim a necessidade de usar o \textit{docker-compose}\cite{docker_compose}, para termos um facilidade a controlar \textit{builds} e a inicializar.Temos de ter três componentes, uma base de dados, uma \backend{} uma \frontend{}.

A base de dados é responsável por guardar a informação que vem da \frontend{}.

A \backend{} é responsável por fazer a comunicação com a \frontend{} e a base de dados, em que esta comunicam através de uma \acrfull{api} com a \frontend{}.

A \frontend{} é responsável por mostrar ao utilizador uma interface gráfica em que esta vai pedir ao utilizador que introduza dois
ficheiros um \acrfull{saft}\cite{saft} em formato \textit{xml}, e um \emph{csv} das compras. Mostrando depois ao utilizador informação sobre os mesmos.

\subsection{\textit{Stack} tecnológica}

\subsubsection{Base de dados}
A base de dados que foi escolhida para este projeto foi a \textit{postgresSQL}~\cite{postgres}. Esta é uma base de dados poderosa relacionados a objetos, tendo uma reputação por ser de confiança e \textit{open source}\cite{opensource}.

\subsubsection{\Backend{}}
Para a \backend{} foi usado o \node{}\cite{node.js}, que é um \textit{runtime} de JavaScript e a \textit{framework} \express{}\cite{express}.
Esta \textit{framework} é minima e flexível que fornece um conjunto robusto de recursos e utilidades para criar \acrshortpl{api}.

\subsubsection{\Frontend{}}
Para a construção da \frontend{} foi utilizado \textit{React}\cite{react} sendo que esta é uma framework de JavaScript  bastante apelativa para construir interfaces de utilizador.
